{
    "English" : [
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'tamarind'?",
            "choices": ["พรสวรรค์", "รสชาติ", "อุปกรณ์ออกกำลังกายประเภทหนึ่ง", "มะขาม"],
            "answer": "มะขาม"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'envelope'?",
            "choices": ["การให้ความรู้", "ซองจดหมาย", "มรดก", "สิ่งแวดล้อม"],
            "answer": "ซองจดหมาย"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'whisper'?",
            "choices": ["ภรรยา", "ลม", "กระซิบ", "ทิชชู่"],
            "answer": "กระซิบ"
        },
        {
            "question": "A: What do you want to do today?\nB: ________ .",
            "choices": ["I’d do it again", "I’d like to practice small talk", "I’d rather keep quiet", "I’d better speak faster"],
            "answer": "I’d like to practice small talk"
        },
        {
            "question": "Teacher: Are you ready to do the quiz?\nStudents: ________ .",
            "choices": ["Normally", "Definitely", "Similarly", "Regularly"],
            "answer": "Definitely"
        },
        {
            "question": "A: ________? You seem moody.\nB: I’m fed up with my work.",
            "choices": ["Who cares", "Guess what", "What’up", "How could you"],
            "answer": "What’up"
        },
        {
            "question": "A: ________ on ‘Futsal’.\nB: Are you sure that nobody has chosen this topic?",
            "choices": ["I can take you", "I will support you", "I want to do a report", "I should call"],
            "answer": "I want to do a report"
        },
        {
            "question": "During that calm and warm time, I realized ____ Being grateful for what we have is essential.",
            "choices": ["if", "that", "where", "which"],
            "answer": "that"
        },
        {
            "question": "A: ________ ?\nB: I’m cleaning my keyboard.",
            "choices": ["What can you do", "What should you do", "What are you doing", "What is being done to you"],
            "answer": "What are you doing"
        }        
    ],
    "Thai": [
        {
            "question": "ข้อใดใช้บรรยายโวหาร",
            "choices": ["ทะเลแสนงาม ในน้ำมีปลา", "พืชพันธุ์ดื่นดาษตา ไร่นารวงทองไสว", "สินทรัพย์มีเกลื่อนกล่น บรรพชนให้ไว้", "เราลูกหลานไทย จงร่วมใจรักษาให้มั่น"],
            "answer": "เราลูกหลานไทย จงร่วมใจรักษาให้มั่น"
        },
        {
            "question": "ข้อใดเป็นข้อความแสดงความคิดเห็น",
            "choices": ["คุณป้าบริจาคที่ดินที่เป็นมรดกตกทอดให้โรงเรียนเทศบาลวัดท้าวโคตร จังหวัดนครศรีธรรมราช", 
            "โรคระบาดโควิด-19 เริ่มระบาดในนครอู่ฮัน ประเทศสาธารณรัฐประชาชนจีน ตั้งแต่ช่วงปลายปี พ.ศ. 2562",
             "ตู้หนังสือของบ้านในอดีตเป็นแรงบันดาลใจให้ฉันอยากมีบ้านหนังสือ เพื่อช่วยให้เด็กได้เรียนรู้สังคมอย่างมีความสุข",
              "หอสมุดแห่งชาติเดิมชื่อพระสมุดวชิรญาณสำหรับพระนคร ได้ดำเนินการมาตั้งแต่รัชกาลที่ 5 ถึงปัจจุบัน"],
            "answer": "ตู้หนังสือของบ้านในอดีตเป็นแรงบันดาลใจให้ฉันอยากมีบ้านหนังสือ เพื่อช่วยให้เด็กได้เรียนรู้สังคมอย่างมีความสุข"
        },
        {
            "question": "บุคคลในข้อใดมีการอ้างเหตุผลอย่างสมเหตุสมผล",
            "choices": ["น้องขอเงินแม่ไปซื้อโทรศัพท์ราคาแพงเพราะเพื่อน ๆ ก็มีกัน", "วันนี้เพื่อนลืมทำการบ้านจึงขออนุญาตครูกลับบ้านเร็วกว่าปกติ", "ลูกบอกพ่อว่าไม่อยากไปโรงเรียนเพราะหาความรู้จากอินเทอร์เน็ตก็เก่งแล้ว", "พี่ไม่อยากเรียนต่อมหาวิทยาลัยเพราะที่บ้านยากจน ต้องทำงานหาเลี้ยงครอบครัว"],
            "answer": "พี่ไม่อยากเรียนต่อมหาวิทยาลัยเพราะที่บ้านยากจน ต้องทำงานหาเลี้ยงครอบครัว"
        },
        {
            "question": "คำยืมภาษาต่างประเทศ ข้อใดเป็นคำยืมภาษาจีน",
            "choices": ["กระจกส่องหน้าบานนี้ชัดมาก", "ผู้คนส่วนมากนิยมซื้อหุ้นจากบริษัทที่มีชื่อเสียง", "ปลาซาบะเป็นปลาทะเลขนาดกลาง ลำตัวกลมยาว", "เสื้อม่อฮ่อมเป็นเสื้อคอกลม แขนสั้น มักย้อมสีน้ำเงินเข้มหรือดำ"],
            "answer": "ผู้คนส่วนมากนิยมซื้อหุ้นจากบริษัทที่มีชื่อเสียง"
        },
        {
            "question": "ข้อใดไม่ใช่การพูดโน้มน้าวใจ",
            "choices": ["อาหารไทยเป็นส่วนหนึ่งของวัฒนธรรมไทย", "ผลิตภัณฑ์อาหารชั้นยอด ลดกระหน่ำ 50 เปอร์เซ็นต์", "อาหารที่ทำมาจากพืชกำลังเป็นกระแสนิยมในปัจจุบัน", "ผลการวิจัยทางการแพทย์พบว่าอาหารชนิดนี้ช่วยป้องกันไข้หวัดได้"],
            "answer": "อาหารไทยเป็นส่วนหนึ่งของวัฒนธรรมไทย"
        },
        {
            "question": "ข้อใดเป็นคำทับศัพท์ทุกคำ",
            "choices": ["โทรทัศน์ โทรศัพท์", "คอมพิวเตอร์ ออนไลน์", "ไวรัส นวัตกรรม", "ภูมิศาสตร์ เทคโนโลยี"],
            "answer": "คอมพิวเตอร์ ออนไลน์"
        },
        {
            "question": "สำนวนข้อใดเป็นสุภาษิต",
            "choices": ["ตนเป็นที่พึ่งแห่งตน", "ตำข้าวสารกรอกหม้อ", "ตกกระไดพลอยโจน", "ตำน้ำพริกละลายแม่น้ำ"],
            "answer": "ตนเป็นที่พึ่งแห่งตน"
        },
        {
            "question": "\"หยาดน้ำค้างที่กลิ้งอยู่บนใบหญ้า อยู่ได้เพียงขณะเดียวฉันใด ชีวิตคนก็เป็นเช่นนั้น\"คำว่า \"หยาดน้ำค้าง\" สื่อความหมายโดยนัยถึงข้อใด",
            "choices": ["ความไม่ยั่งยืน", "ความไม่สมหวัง", "ความไร้เดียงสา", "ความไม่เข้มแข็ง"],
            "answer": "ความไม่ยั่งยืน"
        },
        {
            "question": "ข้อใดเป็นข้อความแสดงความคิดเห็น",
            "choices": ["นักร้องบางคนเติบโตที่ต่างประเทศจึงดูเหมือนพูดภาษาไทยไม่ชัด", "นักบินทำงานเกี่ยวข้องกับการเดินทางเป็นประจำ", "นักกีฬาฝึกฝนร่างกายให้พร้อมแข่งขันอยู่เสมอ", "นักข่าวเป็นอาชีพที่ใช้ทักษะการสื่อสาร"],
            "answer": "นักร้องบางคนเติบโตที่ต่างประเทศจึงดูเหมือนพูดภาษาไทยไม่ชัด"
        },
        {
            "question": "ข้อใดจำเป็นต้องใช้คำทับศัพท์",
            "choices": ["เสื้อสปอร์ตเป็นเสื้อลำลองที่ใส่สบายจึงเป็นที่นิยม", "ธุรกิจสปาในประเทศไทยมีชื่อเสียงในหมู่ชาวต่างชาติ", "เขาเป็นลูกคนเดียว พ่อแม่จึงสปอยล์เขา อยากได้อะไรก็ได้", "ในยุคสงครามเย็น สหรัฐส่งสปายไปสืบความลับในประเทศต่าง ๆ"],
            "answer": "ธุรกิจสปาในประเทศไทยมีชื่อเสียงในหมู่ชาวต่างชาติ"
        }        
    ],
    "Social": [
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'tamarind'?",
            "choices": ["พรสวรรค์", "รสชาติ", "อุปกรณ์ออกกำลังกายประเภทหนึ่ง", "มะขาม"],
            "answer": "มะขาม"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'envelope'?",
            "choices": ["การให้ความรู้", "ซองจดหมาย", "มรดก", "สิ่งแวดล้อม"],
            "answer": "ซองจดหมาย"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'whisper'?",
            "choices": ["ภรรยา", "ลม", "กระซิบ", "ทิชชู่"],
            "answer": "กระซิบ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        },
        {
            "question": "What is the meaning of 'relative'?",
            "choices": ["ถนอมรักษาไว้", "ญาติ", "ผู้สื่อข่าว", "การซ่อมแซม"],
            "answer": "ญาติ"
        }        
    ]
}
